\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[left=1.5cm, text={18cm, 25cm}, top=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{cite}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{url}
\usepackage{comment}
\newcommand{\myuv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}
\newcommand{\defVal}[1]{$Default=#1$}

\title{Implementace algoritmu Enumeration sort}
\author{Martin Hruška\\xhrusk16@stud.fit.vutbr.cz}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

\section{Úvod}
\label{sec:intro}
Enumeration sort je paralelní řadící algoritmus, který může pracovat s~procesory uspořádanými v~mřížce nebo v~lineárním poli.
Tato práce se zabývá implementací varianty pro lineární pole procesorů, která řadí
posloupnost obsahující $n$ přirozených čísel z~intervalu $<0,255>$ dle jejich velikosti za použití $n+1$ procesorů. 
V~tomto dokumentu bude algoritmus napřed
stručně popsán a bude provedene teoretická analýza jeho složitosti \ref{sec:analysis},
následně budou popsány implementační detaily \ref{sec:impl},
provedené experimenty \ref{sec:exprmts}
a na závěr je uveden sekvenční diagrama znázorňující komunikaci jednotlivých procesorů \ref{sec:seq}.

\section{Popis a analýza algoritmu}
\label{sec:analysis}
Algoritmus zde bude popsán stručně a neformálně (podrobnější popis lze najít v~\cite{prl:pred}),
ale zároveň tak, aby z~tohoto popisu bylo možno dále provést analýzu složitosti algoritmu.
Enumeration sort tedy pracuje následujícím způsobem:
\begin{enumerate}
\item Každý vstupní procesor má registry $X, Y, C, Z$ a registr $C$ na úvod nastaví
na hodnotu jedna.
\item Provádí se cyklus o~$2*n$ opakováních, kde v~prvních $k$ cyklech takových, že $k\leq n$,
je $k$-tý prvek přirazen $k$-tému procesoru do registru $X$.
Registry $Y$ postupně prochází vstupní posloupnost tak, že v~každém cyklu se posune prvek posloupnosti z~daného procesoru
do jeho následníka v~poli procesorů a do prvního procesoru jsou takto nahrávány prvky vstupní posloupnosti.
Procesory v~každém cyklu porovnají hodnoty v~registru $X$ a $Y$ (pokud mají tyto definovány)
a pokud $X \leq Y$, tak inkrementují registr $C$ o~jedničku.
V~každém $k$-tém cyklu (kde $k \geq n$) je pak přiřazena hodnota z~registru $X$ $k-n$-tého procesoru do registru $Z$ procesoru,
jenž je v~poli procesorů na stejné pozici jako je daná hodnota v~seřazené posloupnosti.
\item V~závěrečném kroku jsou pak v~cyklu hodnoty z~registru $Z$ přesouvány na výstup tak, že je hodnota
z~registru $Z$ jednoho procesoru přenesena do registru $Z$ procesoru, který ho v~poli procesorů následuje.
Z~posledního procesoru v~poli je pak přenesena tato hodnota na výstup.
\end{enumerate}

Nyní přistupme k~analýze časové složitosti algoritmu.
První bod z~popisu algoritmu, tedy inicializace registru $C$ na hodnotu jedna je možno provést v~konstantním čase,
zapsáno v~$O$ notaci jako $O(1)$.
V~druhém bodě se proveden cyklus $2*n$-krát a každý krok cyklu lze provést v~konstantním počtu kroků, dohromady tedy
má složitost $2*n*c=O(n)$, kde $c$ je konstanta udávající počet kroků výpočtu v~těle cyklu.
Třetí bod je cyklus s~$n$ opakováními a každý cyklu lze provést také v~konstantním počtu kroků, celkem pak $n*c_2=O(n)$,
kde $c$ je konstanta udávající počet kroků výpočtu v~těle cyklu.
Celý výpočet má tedy časovou složitost $t(n)=O(1)+O(n)+O(n)=O(n)$.
Počet procesorů nutných k~výpočtu je $n$, a tedy $p(n)=n$.
Cena paralelního řešení $c(n)$ je $p(n)*t(n)=n*O(n)=O(n^2)$.


\section{Implementace}
\label{sec:impl}


\section{Experimenty}
\label{sec:exprmts}

\section{Sekvenční diagram}
\label{sec:seq}

\newpage
\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
